[
    {
        "ID": "ch3-687468",
        "categories": [
            "3pl",
            "aux"
        ],
        "clength": 71,
        "filename": "27/chapters/ch3.tex",
        "imt": "\\textsc{aux.3pl} venu  trois  personnes  parmi  lesquelles  une  hier",
        "imtwordsbare": [
            "aux.3pl",
            "venu",
            "trois",
            "personnes",
            "parmi",
            "lesquelles",
            "une",
            "hier"
        ],
        "imtwordshtml": [
            "<span class=\"sc\">aux.3pl</span>",
            "venu",
            "trois",
            "personnes",
            "parmi",
            "lesquelles",
            "une",
            "hier"
        ],
        "imtwordstex": [
            "\\textsc{aux.3pl}",
            "venu",
            "trois",
            "personnes",
            "parmi",
            "lesquelles",
            "une",
            "hier"
        ],
        "language": "27/chapters/ch3.tex",
        "src": "Au  venit  trei  persoane,  [\\textbf{dintre} \\textbf{care}  una  ieri].",
        "srcwordsbare": [
            "Au",
            "venit",
            "trei",
            "persoane,",
            "[dintre",
            "care",
            "una",
            "ieri]."
        ],
        "srcwordshtml": [
            "Au",
            "venit",
            "trei",
            "persoane,",
            "[<span class=\"bf\">dintre</span>",
            "<span class=\"bf\">care</span>",
            "una",
            "ieri]."
        ],
        "srcwordstex": [
            "Au",
            "venit",
            "trei",
            "persoane,",
            "[\\textbf{dintre}",
            "\\textbf{care}",
            "una",
            "ieri]."
        ],
        "trs": "Plusieurs personnes sont venues, dont une hier.",
        "wlength": 8
    },
    {
        "ID": "ch3-866008",
        "categories": [
            "poss"
        ],
        "clength": 115,
        "filename": "27/chapters/ch3.tex",
        "imt": "les  douze  sont  pr\u00e9sents  deux  de  les  quels  repr\u00e9sent\u00e9s  par  \\textsc{poss} pr\u00e9sident",
        "imtwordsbare": [
            "les",
            "douze",
            "sont",
            "pr\u00e9sents",
            "deux",
            "de",
            "les",
            "quels",
            "repr\u00e9sent\u00e9s",
            "par",
            "POSS",
            "pr\u00e9sident"
        ],
        "imtwordshtml": [
            "les",
            "douze",
            "sont",
            "pr\u00e9sents",
            "deux",
            "de",
            "les",
            "quels",
            "repr\u00e9sent\u00e9s",
            "par",
            "<span class=\"sc\">poss</span>",
            "pr\u00e9sident"
        ],
        "imtwordstex": [
            "les",
            "douze",
            "sont",
            "pr\u00e9sents",
            "deux",
            "de",
            "les",
            "quels",
            "repr\u00e9sent\u00e9s",
            "par",
            "\\textsc{poss}",
            "pr\u00e9sident"
        ],
        "language": "27/chapters/ch3.tex",
        "src": "Los  doce  est\u00e1n  presentes,  [dos  \\textbf{de} \\textbf{los} \\textbf{cuales}  representados  por  sus presidentes].",
        "srcwordsbare": [
            "Los",
            "doce",
            "est\u00e1n",
            "presentes,",
            "[dos",
            "de",
            "los",
            "cuales",
            "representados",
            "por",
            "sus",
            "presidentes]."
        ],
        "srcwordshtml": [
            "Los",
            "doce",
            "est\u00e1n",
            "presentes,",
            "[dos",
            "<span class=\"bf\">de</span>",
            "<span class=\"bf\">los</span>",
            "<span class=\"bf\">cuales</span>",
            "representados",
            "por",
            "sus",
            "presidentes]."
        ],
        "srcwordstex": [
            "Los",
            "doce",
            "est\u00e1n",
            "presentes,",
            "[dos",
            "\\textbf{de}",
            "\\textbf{los}",
            "\\textbf{cuales}",
            "representados",
            "por",
            "sus",
            "presidentes]."
        ],
        "trs": "Les douze sont pr\u00e9sents, dont deux repr\u00e9sent\u00e9s par leur pr\u00e9sident.",
        "wlength": 12
    },
    {
        "ID": "ch3-675874",
        "categories": [
            "adj",
            "def"
        ],
        "clength": 108,
        "filename": "27/chapters/ch3.tex",
        "imt": "plus  beaucoup.\\textsc{adj}  pays  sud-am\u00e9ricains  parmi  lesquels  aussi  Br\u00e9sil.\\textsc{def} exportent  caf\u00e9  en  Europe.\\textsc{def}",
        "imtwordsbare": [
            "plus",
            "beaucoup.ADJ",
            "pays",
            "sud-am\u00e9ricains",
            "parmi",
            "lesquels",
            "aussi",
            "Br\u00e9sil.DEF",
            "exportent",
            "caf\u00e9",
            "en",
            "Europe.DEF"
        ],
        "imtwordshtml": [
            "plus",
            "beaucoup.<span class=\"sc\">adj</span>",
            "pays",
            "sud-am\u00e9ricains",
            "parmi",
            "lesquels",
            "aussi",
            "Br\u00e9sil.<span class=\"sc\">def</span>",
            "exportent",
            "caf\u00e9",
            "en",
            "Europe.<span class=\"sc\">def</span>"
        ],
        "imtwordstex": [
            "plus",
            "beaucoup.\\textsc{adj}",
            "pays",
            "sud-am\u00e9ricains",
            "parmi",
            "lesquels",
            "aussi",
            "Br\u00e9sil.\\textsc{def}",
            "exportent",
            "caf\u00e9",
            "en",
            "Europe.\\textsc{def}"
        ],
        "language": "27/chapters/ch3.tex",
        "src": "Mai  multe  \u0163\u0103ri  sud-americane,  [\\textbf{printre} \\textbf{care} \u015fi  Brazilia], export\u0103  cafea  \u00een  Europa.",
        "srcwordsbare": [
            "Mai",
            "multe",
            "\u0163\u0103ri",
            "sud-americane,",
            "[printre",
            "care",
            "\u015fi",
            "Brazilia],",
            "export\u0103",
            "cafea",
            "\u00een",
            "Europa."
        ],
        "srcwordshtml": [
            "Mai",
            "multe",
            "\u0163\u0103ri",
            "sud-americane,",
            "[<span class=\"bf\">printre</span>",
            "<span class=\"bf\">care</span>",
            "\u015fi",
            "Brazilia],",
            "export\u0103",
            "cafea",
            "\u00een",
            "Europa."
        ],
        "srcwordstex": [
            "Mai",
            "multe",
            "\u0163\u0103ri",
            "sud-americane,",
            "[\\textbf{printre}",
            "\\textbf{care}",
            "\u015fi",
            "Brazilia],",
            "export\u0103",
            "cafea",
            "\u00een",
            "Europa."
        ],
        "trs": "Plusieurs pays sud-am\u00e9ricains, parmi lesquels le Br\u00e9sil, exportent du caf\u00e9 en Europe.",
        "wlength": 12
    },
    {
        "ID": "ch3--84164",
        "categories": [
            "def",
            "gen"
        ],
        "clength": 154,
        "filename": "27/chapters/ch3.tex",
        "imt": "un  nombre  de  dix  \u00e9tats  en  rang.\\textsc{def}  desquels  aussi  Roumanie.\\textsc{def}  ont  sign\u00e9 un  accord  avec  ONU  concernant  secours.\\textsc{def}  r\u00e9fugi\u00e9s.\\textsc{gen}",
        "imtwordsbare": [
            "un",
            "nombre",
            "de",
            "dix",
            "\u00e9tats",
            "en",
            "rang.DEF",
            "desquels",
            "aussi",
            "Roumanie.DEF",
            "ont",
            "sign\u00e9",
            "un",
            "accord",
            "avec",
            "ONU",
            "concernant",
            "secours.DEF",
            "r\u00e9fugi\u00e9s.GEN"
        ],
        "imtwordshtml": [
            "un",
            "nombre",
            "de",
            "dix",
            "\u00e9tats",
            "en",
            "rang.<span class=\"sc\">def</span>",
            "desquels",
            "aussi",
            "Roumanie.<span class=\"sc\">def</span>",
            "ont",
            "sign\u00e9",
            "un",
            "accord",
            "avec",
            "ONU",
            "concernant",
            "secours.<span class=\"sc\">def</span>",
            "r\u00e9fugi\u00e9s.<span class=\"sc\">gen</span>"
        ],
        "imtwordstex": [
            "un",
            "nombre",
            "de",
            "dix",
            "\u00e9tats",
            "en",
            "rang.\\textsc{def}",
            "desquels",
            "aussi",
            "Roumanie.\\textsc{def}",
            "ont",
            "sign\u00e9",
            "un",
            "accord",
            "avec",
            "ONU",
            "concernant",
            "secours.\\textsc{def}",
            "r\u00e9fugi\u00e9s.\\textsc{gen}"
        ],
        "language": "27/chapters/ch3.tex",
        "src": "Un  num\u0103r  de  zece  state,  [\\textbf{\u00een} \\textbf{r\u00e2ndul} \\textbf{c\u0103rora} \u015fi  Rom\u00e2nia],  au  semnat un  acord  cu  ONU  privind  ajutorarea  refugia\u0163ilor.",
        "srcwordsbare": [
            "Un",
            "num\u0103r",
            "de",
            "zece",
            "state,",
            "[\u00een",
            "r\u00e2ndul",
            "c\u0103rora",
            "\u015fi",
            "Rom\u00e2nia],",
            "au",
            "semnat",
            "un",
            "acord",
            "cu",
            "ONU",
            "privind",
            "ajutorarea",
            "refugia\u0163ilor."
        ],
        "srcwordshtml": [
            "Un",
            "num\u0103r",
            "de",
            "zece",
            "state,",
            "[<span class=\"bf\">\u00een</span>",
            "<span class=\"bf\">r\u00e2ndul</span>",
            "<span class=\"bf\">c\u0103rora</span>",
            "\u015fi",
            "Rom\u00e2nia],",
            "au",
            "semnat",
            "un",
            "acord",
            "cu",
            "ONU",
            "privind",
            "ajutorarea",
            "refugia\u0163ilor."
        ],
        "srcwordstex": [
            "Un",
            "num\u0103r",
            "de",
            "zece",
            "state,",
            "[\\textbf{\u00een}",
            "\\textbf{r\u00e2ndul}",
            "\\textbf{c\u0103rora}",
            "\u015fi",
            "Rom\u00e2nia],",
            "au",
            "semnat",
            "un",
            "acord",
            "cu",
            "ONU",
            "privind",
            "ajutorarea",
            "refugia\u0163ilor."
        ],
        "trs": "Un nombre de dix \u00e9tats, au nombre desquels la Roumanie, ont sign\u00e9 un accord avec l\u2019ONU concernant le secours des r\u00e9fugi\u00e9s.",
        "wlength": 19
    },
    {
        "ID": "ch3-857960",
        "categories": [
            "adj",
            "def",
            "distr"
        ],
        "clength": 96,
        "filename": "27/chapters/ch3.tex",
        "imt": "avons  am\u00e9nag\u00e9  plus  beaucoup.\\textsc{adj}  chambres  en  milieu.\\textsc{def} desquelles \\textsc{distr} une  table",
        "imtwordsbare": [
            "avons",
            "am\u00e9nag\u00e9",
            "plus",
            "beaucoup.ADJ",
            "chambres",
            "en",
            "milieu.DEF",
            "desquelles",
            "DISTR",
            "une",
            "table"
        ],
        "imtwordshtml": [
            "avons",
            "am\u00e9nag\u00e9",
            "plus",
            "beaucoup.<span class=\"sc\">adj</span>",
            "chambres",
            "en",
            "milieu.<span class=\"sc\">def</span>",
            "desquelles",
            "<span class=\"sc\">distr</span>",
            "une",
            "table"
        ],
        "imtwordstex": [
            "avons",
            "am\u00e9nag\u00e9",
            "plus",
            "beaucoup.\\textsc{adj}",
            "chambres",
            "en",
            "milieu.\\textsc{def}",
            "desquelles",
            "\\textsc{distr}",
            "une",
            "table"
        ],
        "language": "27/chapters/ch3.tex",
        "src": "*Am  amenajat  mai  multe  camere,  [\\textbf{\u00een} \\textbf{mijlocul} \\textbf{c\u0103rora} c\u00e2te o mas\u0103].",
        "srcwordsbare": [
            "*Am",
            "amenajat",
            "mai",
            "multe",
            "camere,",
            "[\u00een",
            "mijlocul",
            "c\u0103rora",
            "c\u00e2te",
            "o",
            "mas\u0103]."
        ],
        "srcwordshtml": [
            "*Am",
            "amenajat",
            "mai",
            "multe",
            "camere,",
            "[<span class=\"bf\">\u00een</span>",
            "<span class=\"bf\">mijlocul</span>",
            "<span class=\"bf\">c\u0103rora</span>",
            "c\u00e2te",
            "o",
            "mas\u0103]."
        ],
        "srcwordstex": [
            "*Am",
            "amenajat",
            "mai",
            "multe",
            "camere,",
            "[\\textbf{\u00een}",
            "\\textbf{mijlocul}",
            "\\textbf{c\u0103rora}",
            "c\u00e2te",
            "o",
            "mas\u0103]."
        ],
        "trs": "On a am\u00e9nag\u00e9 plusieurs chambres et on a mis une table au milieu de chacune d\u2019entre elles.",
        "wlength": 11
    },
    {
        "ID": "ch3-397762",
        "categories": [
            "3pl",
            "aux"
        ],
        "clength": 158,
        "filename": "27/chapters/ch3.tex",
        "imt": "sept  personnes  \\{parmi  {\\textbar}  parmi  {\\textbar}  parmi\\}  lesquelles  cinq  policiers  \\textsc{aux.3pl} mort  dans-une  explosion",
        "imtwordsbare": [
            "sept",
            "personnes",
            "\\{parmi",
            "{|}",
            "parmi",
            "{|}",
            "parmi\\}",
            "lesquelles",
            "cinq",
            "policiers",
            "aux.3pl",
            "mort",
            "dans-une",
            "explosion"
        ],
        "imtwordshtml": [
            "sept",
            "personnes",
            "\\{parmi",
            "{|}",
            "parmi",
            "{|}",
            "parmi\\}",
            "lesquelles",
            "cinq",
            "policiers",
            "<span class=\"sc\">aux.3pl</span>",
            "mort",
            "dans-une",
            "explosion"
        ],
        "imtwordstex": [
            "sept",
            "personnes",
            "\\{parmi",
            "{\\textbar}",
            "parmi",
            "{\\textbar}",
            "parmi\\}",
            "lesquelles",
            "cinq",
            "policiers",
            "\\textsc{aux.3pl}",
            "mort",
            "dans-une",
            "explosion"
        ],
        "language": "27/chapters/ch3.tex",
        "src": "\u015eapte  persoane,  [\\{\\textbf{printre}  {\\textbar}  \\textbf{\u00eentre}  {\\textbar} \\textbf{dintre}\\}  \\textbf{care}  cinci  poli\u0163i\u015fti], au murit  \u00eentr-o  explozie.",
        "srcwordsbare": [
            "\u015eapte",
            "persoane,",
            "[\\{printre",
            "{|}",
            "\u00eentre",
            "{|}",
            "dintre\\}",
            "care",
            "cinci",
            "poli\u0163i\u015fti],",
            "au",
            "murit",
            "\u00eentr-o",
            "explozie."
        ],
        "srcwordshtml": [
            "\u015eapte",
            "persoane,",
            "[\\{<span class=\"bf\">printre</span>",
            "{|}",
            "<span class=\"bf\">\u00eentre</span>",
            "{|}",
            "<span class=\"bf\">dintre</span>\\}",
            "<span class=\"bf\">care</span>",
            "cinci",
            "poli\u0163i\u015fti],",
            "au",
            "murit",
            "\u00eentr-o",
            "explozie."
        ],
        "srcwordstex": [
            "\u015eapte",
            "persoane,",
            "[\\{\\textbf{printre}",
            "{\\textbar}",
            "\\textbf{\u00eentre}",
            "{\\textbar}",
            "\\textbf{dintre}\\}",
            "\\textbf{care}",
            "cinci",
            "poli\u0163i\u015fti],",
            "au",
            "murit",
            "\u00eentr-o",
            "explozie."
        ],
        "trs": "Sept personnes, dont cinq policiers, sont mortes dans une explosion.",
        "wlength": 14
    },
    {
        "ID": "ch3-656195",
        "categories": [
            "def",
            "gen"
        ],
        "clength": 132,
        "filename": "27/chapters/ch3.tex",
        "imt": "moyenne.\\textsc{def}  pr\u00e9cipitations.\\textsc{gen}  annuelles  est  de  environ  1~000  mm  parmi lesquels  (??)  entre  50  et  60\\%  (??)  \u00e9t\u00e9.\\textsc{def}",
        "imtwordsbare": [
            "moyenne.DEF",
            "pr\u00e9cipitations.GEN",
            "annuelles",
            "est",
            "de",
            "environ",
            "1~000",
            "mm",
            "parmi",
            "lesquels",
            "(??)",
            "entre",
            "50",
            "et",
            "60\\%",
            "(??)",
            "\u00e9t\u00e9.DEF"
        ],
        "imtwordshtml": [
            "moyenne.<span class=\"sc\">def</span>",
            "pr\u00e9cipitations.<span class=\"sc\">gen</span>",
            "annuelles",
            "est",
            "de",
            "environ",
            "1~000",
            "mm",
            "parmi",
            "lesquels",
            "(??)",
            "entre",
            "50",
            "et",
            "60\\%",
            "(??)",
            "\u00e9t\u00e9.<span class=\"sc\">def</span>"
        ],
        "imtwordstex": [
            "moyenne.\\textsc{def}",
            "pr\u00e9cipitations.\\textsc{gen}",
            "annuelles",
            "est",
            "de",
            "environ",
            "1~000",
            "mm",
            "parmi",
            "lesquels",
            "(??)",
            "entre",
            "50",
            "et",
            "60\\%",
            "(??)",
            "\u00e9t\u00e9.\\textsc{def}"
        ],
        "language": "27/chapters/ch3.tex",
        "src": "Media  precipita\u0163iilor  anuale  este  de  circa  1~000  mm,  [\\textbf{dintre} \\textbf{care}  (??)  \u00eentre  50  \u015fi  60\\%  (??)  vara].",
        "srcwordsbare": [
            "Media",
            "precipita\u0163iilor",
            "anuale",
            "este",
            "de",
            "circa",
            "1~000",
            "mm,",
            "[dintre",
            "care",
            "(??)",
            "\u00eentre",
            "50",
            "\u015fi",
            "60\\%",
            "(??)",
            "vara]."
        ],
        "srcwordshtml": [
            "Media",
            "precipita\u0163iilor",
            "anuale",
            "este",
            "de",
            "circa",
            "1~000",
            "mm,",
            "[<span class=\"bf\">dintre</span>",
            "<span class=\"bf\">care</span>",
            "(??)",
            "\u00eentre",
            "50",
            "\u015fi",
            "60\\%",
            "(??)",
            "vara]."
        ],
        "srcwordstex": [
            "Media",
            "precipita\u0163iilor",
            "anuale",
            "este",
            "de",
            "circa",
            "1~000",
            "mm,",
            "[\\textbf{dintre}",
            "\\textbf{care}",
            "(??)",
            "\u00eentre",
            "50",
            "\u015fi",
            "60\\%",
            "(??)",
            "vara]."
        ],
        "trs": "La moyenne des pr\u00e9cipitations annuelles est d\u2019environ 1~000 mm, dont entre 50\\% et 60\\% l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "wlength": 17
    },
    {
        "ID": "ch3-772349",
        "categories": [
            "3pl",
            "adj",
            "prs"
        ],
        "clength": 72,
        "filename": "27/chapters/ch3.tex",
        "imt": "venir.\\textsc{prs.3pl}  plus  beaucoup.\\textsc{adj} personnes  parmi  lesquelles  aussi  Maria",
        "imtwordsbare": [
            "venir.prs.3pl",
            "plus",
            "beaucoup.ADJ",
            "personnes",
            "parmi",
            "lesquelles",
            "aussi",
            "Maria"
        ],
        "imtwordshtml": [
            "venir.<span class=\"sc\">prs.3pl</span>",
            "plus",
            "beaucoup.<span class=\"sc\">adj</span>",
            "personnes",
            "parmi",
            "lesquelles",
            "aussi",
            "Maria"
        ],
        "imtwordstex": [
            "venir.\\textsc{prs.3pl}",
            "plus",
            "beaucoup.\\textsc{adj}",
            "personnes",
            "parmi",
            "lesquelles",
            "aussi",
            "Maria"
        ],
        "language": "27/chapters/ch3.tex",
        "src": "Vin  mai  multe  persoane,  [\\textbf{printre} \\textbf{care}  \u015fi  Maria].",
        "srcwordsbare": [
            "Vin",
            "mai",
            "multe",
            "persoane,",
            "[printre",
            "care",
            "\u015fi",
            "Maria]."
        ],
        "srcwordshtml": [
            "Vin",
            "mai",
            "multe",
            "persoane,",
            "[<span class=\"bf\">printre</span>",
            "<span class=\"bf\">care</span>",
            "\u015fi",
            "Maria]."
        ],
        "srcwordstex": [
            "Vin",
            "mai",
            "multe",
            "persoane,",
            "[\\textbf{printre}",
            "\\textbf{care}",
            "\u015fi",
            "Maria]."
        ],
        "trs": "Plusieurs personnes viennent, parmi lesquelles Maria.",
        "wlength": 8
    }
]